---
old: true
title: "how-can-i-help: oportunidades de contribuição com o Debian"
created_at: "2014-02-11 12:32 -3"
kind: article
---

Já faz um tempo desde o meu último post, e pra esse novo vou retomar o assunto do [anterior](/2013/06/18/participando-do-projeto-debian-como-comecar/) — como começar a colaborar com o Debian, inspirado num [post recente do Stefano](http://upsilon.cc/~zack/blog/posts/2014/02/apt-get_install_how-can-i-help/).

O `how-can-i-help` é um programa que te mostra oportunidades de colaboração relacionadas aos pacotes que estão instalados no seu sistema: pacotes que precisam de novos mantenedores, pacotes que estão com bugs críticos, pacotes que estão com bugs críticos **e** vão ser removidos da *testing*, etc.

Outro tipo de possível contribuição que o `how-can-i-help` vai listar e que vai ser bastante útil pra quem quer começar são bugs com a tag “gift”, ou seja bugs que o mantenedor do pacote marcou como fáceis para serem resolvidos por novos colaboradores.

Por padrão o `how-can-i-help` vai rodar toda vez que você instalar um pacote, mas também você também pode rodar ele digitando `how-can-i-help` manualmente no terminal.

Então, se você quer começar a contribuir com o Debian, você pode começar agora mesmo com:

      $ apt-get install how-can-i-help

OBS: o how-can-i-help está disponível no *jessie/testing*, *unstable* e *wheezy-backports*.

